[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Khi một bên của quan hệ nghĩa vụ không thực hiện đúng, đầy đủ nghĩa vụ của mình, có thoả thuận về phạt do vi phạm nghĩa vụ và hành vi vi phạm nghĩa vụ không thuộc trường hợp được loại trừ trách nhiệm."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm nào được áp dụng trong tình huống sau đây:",
    "answer": ". Bảo lãnh bằng thế chấp"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Tiền cấp dưỡng đối với con đã thành thai của người chết được tính từ thời điểm nào?",
    "answer": "Tại thời điểm người này sinh ra và còn sống"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng nào phát sinh trong trường hợp một người đến ngân hàng vay một khoản tiền để kinh doanh:",
    "answer": "Hợp đồng vay tài sản có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định mức bồi thường bù đắp tổn thất về tinh thần đối với thiệt hại do tính mạng bị xâm phạm nếu các bên không có thỏa thuận được thì xác định theo hướng:",
    "answer": "Tối đa không quá 100 lần mức lương cơ sở do Nhà nước quy định"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Kể từ thời điểm mở thừa kế đối với bất động sản, thời hiệu để người thừa kế yêu cầu chia di sản là:",
    "answer": "30 năm."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Mức phạt vi phạm trong thỏa thuận phạt vi phạm:",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên trừ trường hợp luật liên quan có quy định khác."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn phương án trả lời phù hợp nhất:",
    "answer": ". A có quyền yêu cầu B thực hiện nghĩa vụ công chứng và bàn giao nhà cùng hồ sơ nhà cho C, nếu không thực hiện nghĩa vụ đó, B phải trả gấp đôi số tiền A đặt trước."
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A xả thải ra môi trường làm ô nhiễm nguồn nước",
    "answer": ". Các cá nhân sống quanh khu vực công ty A xả thải và bị thiệt hại được yêu cầu bồi thường thiệt hại"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn hưởng bồi thường thiệt hại do tính mạng, sức khỏe bị xâm phạm trong trường hợp người bị thiệt hại chết thì những người mà người này có nghĩa vụ cấp dưỡng khi còn sống được hưởng tiền cấp dưỡng trong bao lâu đối với trường hợp người chưa thành niên nhưng không có khả năng lao động?",
    "answer": "Hưởng tiền cấp dưỡng đến khi chết."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng phụ bị vô hiệu có làm chấm dứt hiệu lực của hợp đồng chính hay không?",
    "answer": "Không làm chấm dứt trừ trường hợp các bên thỏa thuận hợp đồng phụ là một phần không thể tách rời của hợp đồng chính"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Người thừa kế",
    "answer": ". Là cá nhân, pháp nhân được người chết chỉ định trong di chúc hoặc theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được áp dụng trong trường hợp sau đây:",
    "answer": ". Cầm cố"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn hưởng bồi thường thiệt hại do tính mạng, sức khỏe bị xâm phạm trong trường hợp người bị thiệt hại chết thì những người mà người này có nghĩa vụ cấp dưỡng khi còn sống được hưởng tiền cấp dưỡng trong bao lâu đối với trường hợp người chưa thành niên hoặc người đa thành thai là con của người chết và còn sống khi sinh ra?",
    "answer": "Hưởng đến năm 18 tuổi, trừ trường hợp người từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi đã tham gia lao động và có thu nhập đủ nuôi sống bản thân"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Thời điểm mở thừa kế là:",
    "answer": "Thời điểm người có tài sản chết, trường hợp Tòa án tuyên bố một người đã chết thì thời điểm mở thừa kế là người được xác định tại Khoản 2 Điều 71 của Bộ luật này."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng được hiểu là:",
    "answer": "Sự thỏa thuận có làm phát sinh hậu quả pháp lý"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ của bên đặt gia công:",
    "answer": "Cung cấp nguyên vật liệu theo đúng số lượng, chất lượng thời hạn và địa điểm đã thỏa thuận cho bên nhận gia công, cung cấp giấy tờ cần thiết liên quan đến việc gia công; chỉ dẫn cho bên nhận gia công thực hiện hợp đồng; trả tiền công theo đúng thỏa thuận."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Thứ tự ưu tiên thanh toán với khoản chi phí cho việc bảo quản di sản được xếp thứ tự thứ mấy theo luật:",
    "answer": "Thanh toán sau chi phí hợp lý theo tập quán cho việc mai táng và tiền cấp dưỡng còn thiếu"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Người từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi có được lập di chúc không?",
    "answer": "Có nhưng phải được lập thành văn bản và được cha mẹ hoặc người giám hộ đồng ‎ý."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Tài sản bảo đảm phải là :",
    "answer": "Thuộc sở hữu của bên bảo đảm, trừ trường hợp cầm giữ tài sản, bảo lưu quyền sở hữu."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Người có nghĩa vụ thông báo khuyết tật của tài sản tặng cho là:",
    "answer": "Bên tặng cho"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện hợp đồng nào được áp dụng trong tình huống sau:",
    "answer": ". Đặt cọc để giao kết hợp đồng mua nhà"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Thiệt hại do tài sản bị xâm phạm bao gồm:",
    "answer": "Tài sản bị mất, bị hủy hoại hoặc bị hư hỏng; lợi ích gắn liền với việc sử dụng, khai thác tài sản bị mất, bị giảm sút; chi phí hợp ly để ngăn chặn, hạn chế và khắc phục thiệt hại và các thiệt hại khác do luật định."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp hợp đồng không có thỏa thuận pháp luật không có quy định thì hợp đồng ủy quyền có hiệu lực mấy năm kể từ ngày xác lập việc ủy quyền?",
    "answer": "1 năm."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ được bảo đảm không bao gồm loại nghĩa vụ nào trong các nghĩa vụ sau đây:",
    "answer": "Nghĩa vụ trong quá khứ"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng chuyển quyền sử dụng tài sản bao gồm:",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tài sản"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". A đã chuyển giao quyền yêu cầu sang cho C phù hợp với các quy định của pháp luật. Vì vậy, C được quyền đòi nợ từ B"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể phải gánh chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng là:",
    "answer": ". Cá nhân gây thiệt hại, người đại diện của cá nhân gây thiệt hại, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Những người thừa kế không phụ thuộc vào nội dung di chúc",
    "answer": "Con chưa thành niên, cha mẹ, vợ, chồng"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng chuyển quyền sở hữu tài sản bao gồm:",
    "answer": ". Hợp đồng vay tài sản"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Người của pháp nhân đang thực hiện công việc do pháp nhân giao cho thì gây thiệt hại thì người này phải trực tiếp bồi thường cho người bị thiệt hại hay không ?",
    "answer": "Không vì pháp nhân thay mặt cho người của mình gây ra thiệt hại khi thực hiện nhiệm vụ được giao."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Người được chia thừa kế theo pháp luật của người chết",
    "answer": "D. Cả B và C"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được sử dụng trong trường hợp sau đây:",
    "answer": ". Bảo lãnh"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Việc ủy quyền lại được xác định trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Có sự đồng ý của bên ủy quyền"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây bị coi là vi phạm nghĩa vụ :",
    "answer": "Không thực hiện nghĩa vụ đúng thời hạn; thực hiện nghĩa vụ không đầy đủ; thực hiện không đúng nội dung nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Thiệt hại do vi phạm nghĩa vụ bao gồm những loại nào, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Thiệt hại về vật chất và thiệt hại về tinh thần"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Thiệt hại do nguồn nguy hiểm cao độ gây ra",
    "answer": ". Cả A và B"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về thay đổi, rút lại đề nghị hợp đồng",
    "answer": ". Bên đề nghị rút lại, thay đổi nội dung đề nghị hợp đồng nếu trong đề nghị hợp đồng có nêu rõ điều kiện được thay đổi, rút lại đề nghị và điều kiện đó đã phát sinh"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu để người thừa kế yêu cầu chia di sản là 30 năm đối với bất động sản, 10 năm đối với động sản kể từ thời điểm mở thừa kế",
    "answer": "Đã được sửa đổi, bổ sung tại BLDS 2015"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức của hợp đồng trao đổi tài sản có thể được xác lập dưới các hình thức nào sau đây:",
    "answer": "Phải được lập thành văn bản có công chứng, chứng thực hoặc đăng ký, nếu pháp luật có quy định."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng của hợp đồng nào sau đây phải là vật đặc định?",
    "answer": ". Mượn tài sản"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Thiệt hại do danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm bao gồm :",
    "answer": "Chi phí hợp ly để hạn chế, khắc phục thiệt hại; Thu nhập thực tế bị mất hoặc bị giảm sút và các thiệt hại khác do luật định."
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức của hợp đồng vận chuyển hành khách:",
    "answer": "Bằng lời nói, hành vi cụ thể hoặc bằng văn bản."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp phòng vệ chính đáng thì người gây thệt hại có phải bồi thường hay không ?",
    "answer": "Không phải bồi thường"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Người được chia thừa kế",
    "answer": ". Là người được người chết chỉ định trong di chúc"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng là nguyên tắc nào trong các phương án sau:",
    "answer": "Thiệt hại thực tế phải được bồi thường toàn bộ và kịp thời."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Chia thừa kế theo pháp luật",
    "answer": ". Cả ba trường hợp trên"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Trong hợp đồng song vụ, khi một bên không thực hiện được nghĩa vụ của mình do lỗi của bên kia thì bên kia có quyền gì?",
    "answer": "Yêu cầu vẫn phải thực hiện nghĩa vụ; hủy bỏ hợp đồng; yêu cầu bồi thường thiệt hại."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Những người sau đây được làm chứng cho việc lập di chúc:",
    "answer": "Tất cả mọi người trừ những đối tượng liệt kê ở trên."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Chủ thể giao kết hợp đồng là cá nhân, pháp nhân có đủ năng lực pháp luật và năng lực hành vi"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Người lập di chúc",
    "answer": ". Cá nhân từ đủ 15 đến chưa đủ 18 tuổi có quyền lập di chúc nếu được người đại diện hoặc người giám hộ đồng ý"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào sau đây không phải là căn cứ để xác định trách nhiệm bồi thường thiệt hại:",
    "answer": ". Lỗi của người gây thiệt hại."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ không được bù trừ trong các trường nào sau đây",
    "answer": "Nghĩa vụ đang có tranh chấp; Nghĩa vụ cấp dưỡng; Nghĩa vụ bồi thường thiệt hại do xâm phạm tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín và nghĩa vụ khác do luật định."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể phải bồi thường thiệt hại là:",
    "answer": ". Cả A và B"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng chuyển quyền sở hữu tài sản bao gồm:",
    "answer": ". Hợp đồng tặng cho tài sản"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được thực hiện thông qua bên thứ 3 :",
    "answer": "Bảo lãnh."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về đăng ký giao dịch bảo đảm:",
    "answer": ". Giao dịch bảo đảm liên quan đến quyền sử dụng đất, tài sản gắn lền với đất, tàu bay, tàu biển buộc phải đăng ký giao dịch bảo đảm"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Chia thừa kế theo pháp luật",
    "answer": ". Cả A và C"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về biện pháp bảo đảm Bảo lưu quyền sở hữu",
    "answer": ". Bảo lưu quyền sở hữu chỉ áp dụng đối với hợp đồng mua bán tài sản"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng có thể có nội dung nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất:",
    "answer": "Đối tượng, giá, phương thức thanh toán, trách nhiệm do vi phạm hợp đồng."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu khởi kiện về hợp đồng là:",
    "answer": "03 năm"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Người lập di chúc có quyền:",
    "answer": ". Truất quyền hưởng di sản thừa kế của bất kỳ người thừa kế nào"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Nếu không có thỏa thuận giữa các bên, địa điểm giao kết hợp đồng là:",
    "answer": "Nơi cư trú của cá nhân hoặc trụ sở của pháp nhân đã đưa ra đề nghị giao kết hợp đồng"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Di chúc bằng văn bản không bao gồm loại nào?",
    "answer": "Di chúc bằng miệng"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng mua bán nhà ở cần áp dụng:",
    "answer": ". Cả A và B."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm được đăng ký theo :",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên hoặc theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm bồi thường thiệt hại do nhiều người cùng gây ra được quy định như thế nào?",
    "answer": "Những người đó phải liên đới bồi thường cho người bị thiệt hại; dựa theo mức độ lỗi của từng người cùng gậy thiệt hại để xác định trách nhiệm bồi thường của từng người; nếu không xác định được mức độ lỗi thì phải bồi thường theo phần bằng nhau."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng thuê tài sản là",
    "answer": ". Hợp đồng có đối tượng là vật đặc định, vật không tiêu hao"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Địa điểm thực hiện nghĩa vụ trong trường hợp không có thỏa thuận :",
    "answer": "Nơi cư trú hoặc trụ sở của bên có quyền nếu đối tượng của nghĩa vụ không phải là bất động sản"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Những người thừa kế không phụ thuộc vào di chúc được hưởng phần di sản như sau:",
    "answer": "Hưởng phần di sản bằng 2/3 suất của một người thừa kế theo pháp luật nếu di sản được chia theo pháp luật"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về hình thức của hợp đồng",
    "answer": ". Các bên có thể lựa chọn 1 trong các hình thức mà pháp luật quy định để xác lập hợp đồng, trừ trường hợp pháp luật quy định hợp đồng phải được xác lập dưới 1 hình thức cụ thể thì họ phải tuân thủ quy định đó."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ nào không phải là căn cứ làm chấm dứt nghĩa vụ:",
    "answer": "Nghĩa vụ chưa được hoàn thành"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ cầm cố tài sản chấm dứt trong các trường hợp nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Nghĩa vụ bảo đảm bằng cầm cố chấm dứt; việc cầm cố tài sản được hủy bỏ hoặc thay thế bằng biện pháp bảo đảm khác; tài sản cầm cố đã được xử lý hoặc theo thỏa thuận của các bên."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định thời điểm phát sinh hiệu lực của hợp đồng thế chấp tài sản, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Từ thời điểm giao kết, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về đề nghị giao kết hợp đồng",
    "answer": ". Thời hạn có hiệu lực của đề nghị hợp đồng do bên đề nghị hợp đồng ấn định, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định thời hiệu để người thừa kế yêu cầu chia di sản là:",
    "answer": "30 năm đối với bất động sản, 10 năm đối với động sản kể từ thời điểm mở thừa kế"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng nào trong các phương án dưới không thuộc các loại hợp đồng được quy định trong bộ luật dân sự?",
    "answer": "Hợp đồng bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Thời điểm có hiệu lực của hợp đồng là:",
    "answer": "Từ thời điểm giao kết trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật liên quan có quy định khác."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng của người thành niên có đủ năng lực hành vi:",
    "answer": "Tự bồi thường"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về hợp đồng chuyển giao quyền sử dụng tài sản",
    "answer": ". Chỉ tài sản là vật đặc định, vật không tiêu hao mới là đối tượng của hợp đồng chuyển giao quyền sử dụng tài sản"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Bồi thường thiệt hại do vi phạm hợp đồng là việc bồi thường:",
    "answer": "Thiệt hại về vật chất và tinh thần."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Đề nghị giao kết hợp đồng bị chấm dứt trong trường hợp nào:",
    "answer": "Hết thời hạn trả lời chấp nhận"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây đúng về di sản thừa kế",
    "answer": ". Di sản thừa kế bao gồm các tài sản thuộc sở hữu cá nhân của người chết hoặc người chết là đồng chủ sở hữu"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được sử dụng trong trường hợp sau đây:",
    "answer": ". Cầm cố"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "A là công nhân lái máy xúc của công ty B, được công ty cử đi san lấp mặt bằng cho công ty C. Trong quá trình thi công, A đã điều khiển máy xúc va đập vào tường rào nhà D dẫn đến bức tường rào bị đổ",
    "answer": ". Người phải bồi thường thiệt hại cho D là công ty C"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng được chấm dứt trong trường hợp nào?",
    "answer": "Hợp đồng đã được hoàn thành; theo thỏa thuận của các bên; hợp đồng bị hủy bỏ, bị đơn phương chấm dứt thực hiện."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày di chúc miệng thể hiện ý chí cuối cùng thì di chúc phải được công chứng viên hoặc cơ quan có thẩm quyền chứng thực xác nhận chữ ký hoặc điểm chỉ của người làm chứng?",
    "answer": "5 ngày"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức của di chúc",
    "answer": ". Di chúc có thể là chúc ngôn hoặc chúc thư"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định hợp đồng vay tài sản mà các bên có thỏa thuận về việc trả lãi, nhưng không xác định rõ lãi suất thì lãi suất được xác định bằng:",
    "answer": "Không quá 20%/năm của khoản tiền vay"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Thời điểm bên mua chịu rủi ro đối với tài sản phải đăng ký quyền sở hữu là:",
    "answer": "Kể từ khi hoàn thành thủ tục đăng ký, trừ trường hợp có thỏa thuận khác"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Khi người thi hành công vụ gây ra thiệt hại thì trách nhiệm bồi thường thiệt hại thuộc về ai ?",
    "answer": "Nhà nước"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị của tài sản bảo đảm phải đáp ứng yêu cầu :",
    "answer": "Có thể lớn hơn, bằng hoặc nhỏ hơn giá trị nghĩa vụ được bảo đảm."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn khẳng định đúng nhất về hợp đồng chuyển giao quyền sở hữu",
    "answer": ". Hợp đồng tặng cho tài sản là hợp đồng chuyển quyền sở hữu tài sản"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Các khoản yêu cầu bồi thường thiệt hại về tính mạng:",
    "answer": ". Khoản trợ cấp cho người mà nạn nhân có nghĩa vụ cấp dưỡng"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Việc chia thừa kế theo pháp luật",
    "answer": ". Cả A và B"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Đối tượng của hợp đồng là điều khoản chủ yếu của hợp đồng"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". B có quyền lấy nợ từ A vì A là bên mang nghĩa vụ, A muốn thực hiện việc chuyển giao nghĩa vụ, tuy nhiên chưa thoả mãn được các yêu cầu của việc chuyển giao nghĩa vụ."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể phải gánh chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng là:",
    "answer": ". Cá nhân gây thiệt hại, người đại diện của cá nhân gây thiệt hại, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Người thừa kế",
    "answer": ". Là cá nhân, pháp nhân được người chết chỉ định trong di chúc hoặc theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng nào phát sinh trong trường hợp một người đến ngân hàng vay một khoản tiền để kinh doanh:",
    "answer": "Hợp đồng vay tài sản có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Bên nhận được đề nghị chấp nhận một cách vô điều kiện toàn bộ các nội dung của đề nghị hợp đồng"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm bồi thường thiệt hại",
    "answer": ". Trong một số trường hợp phát sinh ngay cả khi người gây thiệt hại không có lỗi"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Thừa kế theo di chúc",
    "answer": ". Khi di chúc phù hợp với các yêu cầu của pháp luật về cả nội dung, hình thức và người được chỉ định làm người thừa kế còn sống/tồn tại"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng có thể có nội dung nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất:",
    "answer": "Đối tượng, giá, phương thức thanh toán, trách nhiệm do vi phạm hợp đồng."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm nào được áp dụng trong tình huống sau đây:",
    "answer": ". Bảo lãnh bằng thế chấp"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Trong hợp đồng song vụ, khi một bên không thực hiện được nghĩa vụ của mình do lỗi của bên kia thì bên kia có quyền gì?",
    "answer": "Yêu cầu vẫn phải thực hiện nghĩa vụ; hủy bỏ hợp đồng; yêu cầu bồi thường thiệt hại."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định thời hiệu để người thừa kế yêu cầu chia di sản là:",
    "answer": "30 năm đối với bất động sản, 10 năm đối với động sản kể từ thời điểm mở thừa kế"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Kể từ thời điểm mở thừa kế đối với bất động sản, thời hiệu để người thừa kế yêu cầu chia di sản là:",
    "answer": "30 năm."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Những trường hợp nào người chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ, người chiếm hữu, sử dụng nguồn nguy hiểm cao độ được miễn trách nhiệm bồi thường thiệt hại:",
    "answer": "Thiệt hại xảy ra hoàn toàn do lỗi cố y của người bị thiệt hại; thiệt hại xảy ra trong trường hợp bất khả kháng hoặc tình thế cấp thiết, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Tiền cấp dưỡng đối với con đã thành thai của người chết được tính từ thời điểm nào?",
    "answer": "Tại thời điểm người này sinh ra và còn sống"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng mua bán nhà ở cần áp dụng:",
    "answer": ". Cả A và B."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ pháp luật về nghĩa vụ dân sự là quan hệ mà bên có nghĩa vụ phải :",
    "answer": "Chuyển giao vật, chuyển giao quyền, trả tiền hoặc giấy tờ có giá, Thực hiện công việc hoặc không thực hiện công việc vì lợi ích của một hoặc nhiều chủ thể khác."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức của hợp đồng trao đổi tài sản có thể được xác lập dưới các hình thức nào sau đây:",
    "answer": "Phải được lập thành văn bản có công chứng, chứng thực hoặc đăng ký, nếu pháp luật có quy định."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ của bên đặt gia công:",
    "answer": "Cung cấp nguyên vật liệu theo đúng số lượng, chất lượng thời hạn và địa điểm đã thỏa thuận cho bên nhận gia công, cung cấp giấy tờ cần thiết liên quan đến việc gia công; chỉ dẫn cho bên nhận gia công thực hiện hợp đồng; trả tiền công theo đúng thỏa thuận."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Những người sau đây được làm chứng cho việc lập di chúc:",
    "answer": "Tất cả mọi người trừ những đối tượng liệt kê ở trên."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Khi một bên của quan hệ nghĩa vụ không thực hiện đúng, đầy đủ nghĩa vụ của mình, có thoả thuận về phạt do vi phạm nghĩa vụ và hành vi vi phạm nghĩa vụ không thuộc trường hợp được loại trừ trách nhiệm."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Những người thừa kế không phụ thuộc vào nội dung di chúc",
    "answer": "Con chưa thành niên, cha mẹ, vợ, chồng"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Tài sản bảo đảm phải là :",
    "answer": "Thuộc sở hữu của bên bảo đảm, trừ trường hợp cầm giữ tài sản, bảo lưu quyền sở hữu."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Điều kiện nào sau đây không phải là căn cứ để xác định thực hiện hợp đồng khi hoàn cảnh thay đổi:",
    "answer": "Tại thời điểm giao kết, các bên có thể lường trước được về sự thay đổi hoàn cảnh"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". A đã chuyển giao quyền yêu cầu sang cho C phù hợp với các quy định của pháp luật. Vì vậy, C được quyền đòi nợ từ B"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng của hợp đồng nào sau đây phải là vật đặc định?",
    "answer": ". Mượn tài sản"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Người của pháp nhân đang thực hiện công việc do pháp nhân giao cho thì gây thiệt hại thì người này phải trực tiếp bồi thường cho người bị thiệt hại hay không ?",
    "answer": "Không vì pháp nhân thay mặt cho người của mình gây ra thiệt hại khi thực hiện nhiệm vụ được giao."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp phòng vệ chính đáng thì người gây thệt hại có phải bồi thường hay không ?",
    "answer": "Không phải bồi thường"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị của tài sản bảo đảm phải đáp ứng yêu cầu :",
    "answer": "Có thể lớn hơn, bằng hoặc nhỏ hơn giá trị nghĩa vụ được bảo đảm."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về tài sản bảo đảm:",
    "answer": ". Tài sản bảo đảm là tài sản xác định, thuộc sở hữu của bên bảo đảm hoặc bên bảo đảm được phép sử dụng để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ, không ở trong tình trạng có tranh chấp."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm được đăng ký theo :",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên hoặc theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "BLDS 2015 quy định mức bồi thường bù đắp tổn thất về tinh thần đối với thiệt hại do tính mạng bị xâm phạm nếu các bên không có thỏa thuận được thì xác định theo hướng:",
    "answer": "Tối đa không quá 100 lần mức lương cơ sở do Nhà nước quy định"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Việc ủy quyền lại được xác định trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Có sự đồng ý của bên ủy quyền"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Người lập di chúc",
    "answer": ". Cá nhân từ đủ 15 đến chưa đủ 18 tuổi có quyền lập di chúc nếu được người đại diện hoặc người giám hộ đồng ý"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về đề nghị giao kết hợp đồng",
    "answer": ". Thời hạn có hiệu lực của đề nghị hợp đồng do bên đề nghị hợp đồng ấn định, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu khởi kiện về hợp đồng là:",
    "answer": "03 năm"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ không được bù trừ trong các trường nào sau đây",
    "answer": "Nghĩa vụ đang có tranh chấp; Nghĩa vụ cấp dưỡng; Nghĩa vụ bồi thường thiệt hại do xâm phạm tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín và nghĩa vụ khác do luật định."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về chấm dứt đề nghị giao kết hợp đồng",
    "answer": ". Cả B và C"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ nào không phải là căn cứ làm chấm dứt nghĩa vụ:",
    "answer": "Nghĩa vụ chưa được hoàn thành"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ nào là không phải căn cứ làm phát sinh nghĩa vụ trong các phương án dưới đây :",
    "answer": "Chiếm hữu tài sản ngay tình."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ được thực hiện theo định kỳ là nghĩa vụ được xác định theo cách nào sau đây :",
    "answer": "Thỏa thuận của các bên, quyết định của cơ quan có thẩm quyền hoặc quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Các khoản yêu cầu bồi thường thiệt hại về tính mạng:",
    "answer": ". Khoản trợ cấp cho người mà nạn nhân có nghĩa vụ cấp dưỡng"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A xả thải ra môi trường làm ô nhiễm nguồn nước",
    "answer": ". Các cá nhân sống quanh khu vực công ty A xả thải và bị thiệt hại được yêu cầu bồi thường thiệt hại"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện hợp đồng nào được áp dụng trong tình huống sau:",
    "answer": ". Đặt cọc để giao kết hợp đồng mua nhà"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Địa điểm thực hiện nghĩa vụ trong trường hợp không có thỏa thuận :",
    "answer": "Nơi cư trú hoặc trụ sở của bên có quyền nếu đối tượng của nghĩa vụ không phải là bất động sản"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào sau đây không phải là căn cứ để xác định trách nhiệm bồi thường thiệt hại:",
    "answer": ". Lỗi của người gây thiệt hại."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng được hiểu là:",
    "answer": "Sự thỏa thuận có làm phát sinh hậu quả pháp lý"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Bồi thường thiệt hại về danh dự nhân phẩm",
    "answer": ". Áp dụng đối với mọi cá nhân, pháp nhân bị xâm phạm về danh dự, nhân phẩm"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Chia thừa kế theo pháp luật",
    "answer": ". Cả ba trường hợp trên"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Những người thừa kế không phụ thuộc vào di chúc được hưởng phần di sản như sau:",
    "answer": "Hưởng phần di sản bằng 2/3 suất của một người thừa kế theo pháp luật nếu di sản được chia theo pháp luật"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Cách thức nào dưới đây là không phải là một trong các phương thức xử lý tài sản cầm cố, thế chấp",
    "answer": "Đưa tài sản xung vào công quỹ"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Đề nghị giao kết hợp đồng bị chấm dứt trong trường hợp nào:",
    "answer": "Hết thời hạn trả lời chấp nhận"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Thiệt hại do vi phạm nghĩa vụ bao gồm những loại nào, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Thiệt hại về vật chất và thiệt hại về tinh thần"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Việc xác định giá thuê tài sản theo thỏa thuận của các bên là:",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng hợp tác là hợp đồng có hình thức giao kết bằng:",
    "answer": "Văn bản"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Chủ thể giao kết hợp đồng là cá nhân, pháp nhân có đủ năng lực pháp luật và năng lực hành vi"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Người có nghĩa vụ thông báo khuyết tật của tài sản tặng cho là:",
    "answer": "Bên tặng cho"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn hưởng bồi thường thiệt hại do tính mạng, sức khỏe bị xâm phạm trong trường hợp người bị thiệt hại chết thì những người mà người này có nghĩa vụ cấp dưỡng khi còn sống được hưởng tiền cấp dưỡng trong bao lâu đối với trường hợp người chưa thành niên hoặc người đa thành thai là con của người chết và còn sống khi sinh ra?",
    "answer": "Hưởng đến năm 18 tuổi, trừ trường hợp người từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi đã tham gia lao động và có thu nhập đủ nuôi sống bản thân"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây bị coi là vi phạm nghĩa vụ :",
    "answer": "Không thực hiện nghĩa vụ đúng thời hạn; thực hiện nghĩa vụ không đầy đủ; thực hiện không đúng nội dung nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về thay đổi, rút lại đề nghị hợp đồng",
    "answer": ". Bên đề nghị rút lại, thay đổi nội dung đề nghị hợp đồng nếu trong đề nghị hợp đồng có nêu rõ điều kiện được thay đổi, rút lại đề nghị và điều kiện đó đã phát sinh"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn phương án trả lời phù hợp nhất:",
    "answer": ". A có quyền yêu cầu B thực hiện nghĩa vụ công chứng và bàn giao nhà cùng hồ sơ nhà cho C, nếu không thực hiện nghĩa vụ đó, B phải trả gấp đôi số tiền A đặt trước."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Thiệt hại do tài sản bị xâm phạm bao gồm:",
    "answer": "Tài sản bị mất, bị hủy hoại hoặc bị hư hỏng; lợi ích gắn liền với việc sử dụng, khai thác tài sản bị mất, bị giảm sút; chi phí hợp ly để ngăn chặn, hạn chế và khắc phục thiệt hại và các thiệt hại khác do luật định."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu khởi kiện yêu cầu bồi thường thiệt hại là bao lâu?",
    "answer": "3 năm"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về hình thức của hợp đồng",
    "answer": ". Các bên có thể lựa chọn 1 trong các hình thức mà pháp luật quy định để xác lập hợp đồng, trừ trường hợp pháp luật quy định hợp đồng phải được xác lập dưới 1 hình thức cụ thể thì họ phải tuân thủ quy định đó."
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng nào phát sinh trong trường hợp một người mang tiền đến gửi tại ngân hàng:",
    "answer": "Hợp đồng vay tài sản có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Việc chia thừa kế theo pháp luật",
    "answer": ". Cả A và B"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Bồi thường thiệt hại do vi phạm hợp đồng là việc bồi thường:",
    "answer": "Thiệt hại về vật chất và tinh thần."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể phải bồi thường thiệt hại là:",
    "answer": ". Cả A và B"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng của người thành niên có đủ năng lực hành vi:",
    "answer": "Tự bồi thường"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Di chúc bằng văn bản không bao gồm loại nào?",
    "answer": "Di chúc bằng miệng"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp vượt quá yêu cầu của tình thế cấp thiết thì người gây thiệt hại có phải bồi thường hay không ?",
    "answer": "Phải bồi thường phần thiệt hại xảy ra do vượt quá yêu cầu của tình thế cấp thiết"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng chuyển quyền sở hữu tài sản bao gồm:",
    "answer": ". Hợp đồng vay tài sản"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày di chúc miệng thể hiện ý chí cuối cùng thì di chúc phải được công chứng viên hoặc cơ quan có thẩm quyền chứng thực xác nhận chữ ký hoặc điểm chỉ của người làm chứng?",
    "answer": "5 ngày"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Bồi thường thiệt hại về danh dự nhân phẩm",
    "answer": ". Áp dụng đối với mọi cá nhân, pháp nhân bị xâm phạm về danh dự, nhân phẩm"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về hình thức của hợp đồng",
    "answer": ". Các bên có thể lựa chọn 1 trong các hình thức mà pháp luật quy định để xác lập hợp đồng, trừ trường hợp pháp luật quy định hợp đồng phải được xác lập dưới 1 hình thức cụ thể thì họ phải tuân thủ quy định đó."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng mua bán nhà ở cần áp dụng:",
    "answer": ". Cả A và B."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Thiệt hại do danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm bao gồm :",
    "answer": "Chi phí hợp ly để hạn chế, khắc phục thiệt hại; Thu nhập thực tế bị mất hoặc bị giảm sút và các thiệt hại khác do luật định."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Đối tượng của hợp đồng là điều khoản chủ yếu của hợp đồng"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Kể từ thời điểm mở thừa kế đối với bất động sản, thời hiệu để người thừa kế yêu cầu chia di sản là:",
    "answer": "30 năm."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng là nguyên tắc nào trong các phương án sau:",
    "answer": "Thiệt hại thực tế phải được bồi thường toàn bộ và kịp thời."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Người từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi có được lập di chúc không?",
    "answer": "Có nhưng phải được lập thành văn bản và được cha mẹ hoặc người giám hộ đồng ‎ý."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về biện pháp bảo đảm Bảo lưu quyền sở hữu",
    "answer": ". Bảo lưu quyền sở hữu chỉ áp dụng đối với hợp đồng mua bán tài sản"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Người của pháp nhân đang thực hiện công việc do pháp nhân giao cho thì gây thiệt hại thì người này phải trực tiếp bồi thường cho người bị thiệt hại hay không ?",
    "answer": "Không vì pháp nhân thay mặt cho người của mình gây ra thiệt hại khi thực hiện nhiệm vụ được giao."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Bộ luật dân sự quy định thời điểm phát sinh hiệu lực của hợp đồng thế chấp tài sản, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Từ thời điểm giao kết, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm đề nghị giao kết hợp đồng có hiệu lực:",
    "answer": "Do bên đề nghị ấn định hoặc theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm được đăng ký theo :",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên hoặc theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được thực hiện thông qua bên thứ 3 :",
    "answer": "Bảo lãnh."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng được hiểu là:",
    "answer": "Sự thỏa thuận có làm phát sinh hậu quả pháp lý"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Thiệt hại do tài sản bị xâm phạm bao gồm:",
    "answer": "Tài sản bị mất, bị hủy hoại hoặc bị hư hỏng; lợi ích gắn liền với việc sử dụng, khai thác tài sản bị mất, bị giảm sút; chi phí hợp ly để ngăn chặn, hạn chế và khắc phục thiệt hại và các thiệt hại khác do luật định."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Người có nghĩa vụ thông báo khuyết tật của tài sản tặng cho là:",
    "answer": "Bên tặng cho"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Cách thức nào dưới đây là không phải là một trong các phương thức xử lý tài sản cầm cố, thế chấp",
    "answer": "Đưa tài sản xung vào công quỹ"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Những người sau đây được làm chứng cho việc lập di chúc:",
    "answer": "Tất cả mọi người trừ những đối tượng liệt kê ở trên."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng thuê tài sản là",
    "answer": ". Hợp đồng có đối tượng là vật đặc định, vật không tiêu hao"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng nào phát sinh trong trường hợp một người mang tiền đến gửi tại ngân hàng:",
    "answer": "Hợp đồng vay tài sản có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng chuyển quyền sử dụng tài sản bao gồm:",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tài sản"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức của di chúc",
    "answer": ". Di chúc có thể là chúc ngôn hoặc chúc thư"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Đề nghị giao kết hợp đồng bị chấm dứt trong trường hợp nào:",
    "answer": "Hết thời hạn trả lời chấp nhận"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định hợp đồng vay tài sản mà các bên có thỏa thuận về việc trả lãi, nhưng không xác định rõ lãi suất thì lãi suất được xác định bằng:",
    "answer": "Không quá 20%/năm của khoản tiền vay"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Công ty A xả thải ra môi trường làm ô nhiễm nguồn nước",
    "answer": ". Các cá nhân sống quanh khu vực công ty A xả thải và bị thiệt hại được yêu cầu bồi thường thiệt hại"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Yếu tố nào sau đây không phải là căn cứ để xác định trách nhiệm bồi thường thiệt hại:",
    "answer": ". Lỗi của người gây thiệt hại."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Chia thừa kế theo pháp luật",
    "answer": ". Cả ba trường hợp trên"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Tiền cấp dưỡng đối với con đã thành thai của người chết được tính từ thời điểm nào?",
    "answer": "Tại thời điểm người này sinh ra và còn sống"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Địa điểm thực hiện nghĩa vụ trong trường hợp không có thỏa thuận :",
    "answer": "Nơi cư trú hoặc trụ sở của bên có quyền nếu đối tượng của nghĩa vụ không phải là bất động sản"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng nào trong các phương án dưới không thuộc các loại hợp đồng được quy định trong bộ luật dân sự?",
    "answer": "Hợp đồng bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Cả B và C"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Những trường hợp nào sau đây không được công chứng, chứng thực di chúc:",
    "answer": "Người thừa kế theo di chúc hoặc theo pháp luật của người lập di chúc; người có cha mẹ, vợ hoặc chồng, con là người thừa kế theo di chúc hoặc theo pháp luật; Người có quyền, nghĩa vụ về tài sản liên quan đến nội dung di chúc."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Người được chia thừa kế",
    "answer": ". Là người được người chết chỉ định trong di chúc"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng chuyển quyền sở hữu tài sản bao gồm:",
    "answer": ". Hợp đồng tặng cho tài sản"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Người được chia thừa kế theo pháp luật của người chết",
    "answer": "D. Cả B và C"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng được chấm dứt trong trường hợp nào?",
    "answer": "Hợp đồng đã được hoàn thành; theo thỏa thuận của các bên; hợp đồng bị hủy bỏ, bị đơn phương chấm dứt thực hiện."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Bị ép buộc, bị lừa dối, bị nhầm lẫn"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng chuyển quyền sử dụng tài sản bao gồm:",
    "answer": ". Hợp đồng mượn tài sản"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Các khoản yêu cầu bồi thường thiệt hại về tính mạng:",
    "answer": ". Khoản trợ cấp cho người mà nạn nhân có nghĩa vụ cấp dưỡng"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn hưởng bồi thường thiệt hại do tính mạng, sức khỏe bị xâm phạm trong trường hợp người bị thiệt hại chết thì những người mà người này có nghĩa vụ cấp dưỡng khi còn sống được hưởng tiền cấp dưỡng trong bao lâu đối với trường hợp người chưa thành niên nhưng không có khả năng lao động?",
    "answer": "Hưởng tiền cấp dưỡng đến khi chết."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về tài sản bảo đảm:",
    "answer": ". Tài sản bảo đảm là tài sản xác định, thuộc sở hữu của bên bảo đảm hoặc bên bảo đảm được phép sử dụng để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ, không ở trong tình trạng có tranh chấp."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ không được bù trừ trong các trường nào sau đây",
    "answer": "Nghĩa vụ đang có tranh chấp; Nghĩa vụ cấp dưỡng; Nghĩa vụ bồi thường thiệt hại do xâm phạm tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín và nghĩa vụ khác do luật định."
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". B có quyền lấy nợ từ A vì A là bên mang nghĩa vụ, A muốn thực hiện việc chuyển giao nghĩa vụ, tuy nhiên chưa thoả mãn được các yêu cầu của việc chuyển giao nghĩa vụ."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Địa điểm mở thừa kế là:",
    "answer": "Nơi cư trú cuối cùng của người để lại di sản; nếu không xác định được nơi cư trú cuối cùng thì địa điểm mở thừa kế là nơi có toàn bộ di sản hoặc nơi có phần lớn di sản."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được thực hiện bởi tổ chức chính trị - xã hội",
    "answer": "Tín chấp."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm mở thừa kế là:",
    "answer": "Thời điểm người có tài sản chết, trường hợp Tòa án tuyên bố một người đã chết thì thời điểm mở thừa kế là người được xác định tại Khoản 2 Điều 71 của Bộ luật này."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Di chúc bằng văn bản không bao gồm loại nào?",
    "answer": "Di chúc bằng miệng"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu khởi kiện về hợp đồng là:",
    "answer": "03 năm"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn phương án trả lời phù hợp nhất:",
    "answer": ". A có quyền yêu cầu B thực hiện nghĩa vụ công chứng và bàn giao nhà cùng hồ sơ nhà cho C, nếu không thực hiện nghĩa vụ đó, B phải trả gấp đôi số tiền A đặt trước."
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây đúng về di sản thừa kế",
    "answer": ". Di sản thừa kế bao gồm các tài sản thuộc sở hữu cá nhân của người chết hoặc người chết là đồng chủ sở hữu"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng nào phát sinh trong trường hợp một người đến ngân hàng vay một khoản tiền để kinh doanh:",
    "answer": "Hợp đồng vay tài sản có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Người thừa kế",
    "answer": ". Là cá nhân, pháp nhân được người chết chỉ định trong di chúc hoặc theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây bị coi là vi phạm nghĩa vụ :",
    "answer": "Không thực hiện nghĩa vụ đúng thời hạn; thực hiện nghĩa vụ không đầy đủ; thực hiện không đúng nội dung nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ pháp luật về nghĩa vụ dân sự là quan hệ mà bên có nghĩa vụ phải :",
    "answer": "Chuyển giao vật, chuyển giao quyền, trả tiền hoặc giấy tờ có giá, Thực hiện công việc hoặc không thực hiện công việc vì lợi ích của một hoặc nhiều chủ thể khác."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định thời hiệu để người thừa kế yêu cầu chia di sản là:",
    "answer": "30 năm đối với bất động sản, 10 năm đối với động sản kể từ thời điểm mở thừa kế"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Việc sửa đổi hợp đồng phụ thuộc vào y chí cua chủ thể nào?",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên hoặc của Tòa án"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ được bảo đảm có thể là những loại nghĩa vụ nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Nghĩa vụ hiện tại, nghĩa vụ trong tương lai hoặc nghĩa vụ có điều kiện"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Thiệt hại do vi phạm nghĩa vụ bao gồm những loại nào, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Thiệt hại về vật chất và thiệt hại về tinh thần"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm bên mua chịu rủi ro đối với tài sản phải đăng ký quyền sở hữu là:",
    "answer": "Kể từ khi hoàn thành thủ tục đăng ký, trừ trường hợp có thỏa thuận khác"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Việc chuyển quyền sử dụng đất có hiệu lực kể từ:",
    "answer": "Thời điểm đăng ký theo quy định của luật đất đai"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng có thể có nội dung nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất:",
    "answer": "Đối tượng, giá, phương thức thanh toán, trách nhiệm do vi phạm hợp đồng."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Người lập di chúc",
    "answer": ". Cá nhân từ đủ 15 đến chưa đủ 18 tuổi có quyền lập di chúc nếu được người đại diện hoặc người giám hộ đồng ý"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Bồi thường thiệt hại do vi phạm hợp đồng là việc bồi thường:",
    "answer": "Thiệt hại về vật chất và tinh thần."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ nào không phải là căn cứ làm chấm dứt nghĩa vụ:",
    "answer": "Nghĩa vụ chưa được hoàn thành"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng hợp tác là hợp đồng có hình thức giao kết bằng:",
    "answer": "Văn bản"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về hợp đồng chuyển giao quyền sử dụng tài sản",
    "answer": ". Chỉ tài sản là vật đặc định, vật không tiêu hao mới là đối tượng của hợp đồng chuyển giao quyền sử dụng tài sản"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Mức phạt vi phạm trong thỏa thuận phạt vi phạm:",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên trừ trường hợp luật liên quan có quy định khác."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm nào được áp dụng trong tình huống sau đây:",
    "answer": ". Bảo lãnh bằng thế chấp"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện hợp đồng nào được áp dụng trong tình huống sau:",
    "answer": ". Đặt cọc để giao kết hợp đồng mua nhà"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Giá trị của tài sản bảo đảm phải đáp ứng yêu cầu :",
    "answer": "Có thể lớn hơn, bằng hoặc nhỏ hơn giá trị nghĩa vụ được bảo đảm."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ nào sau đây bắt buộc phải có để xác định trách nhiệm bồi thường thiệt hại?",
    "answer": ". Cả B và C"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ của bên đặt gia công:",
    "answer": "Cung cấp nguyên vật liệu theo đúng số lượng, chất lượng thời hạn và địa điểm đã thỏa thuận cho bên nhận gia công, cung cấp giấy tờ cần thiết liên quan đến việc gia công; chỉ dẫn cho bên nhận gia công thực hiện hợp đồng; trả tiền công theo đúng thỏa thuận."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Những trường hợp nào người chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ, người chiếm hữu, sử dụng nguồn nguy hiểm cao độ được miễn trách nhiệm bồi thường thiệt hại:",
    "answer": "Thiệt hại xảy ra hoàn toàn do lỗi cố y của người bị thiệt hại; thiệt hại xảy ra trong trường hợp bất khả kháng hoặc tình thế cấp thiết, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp phòng vệ chính đáng thì người gây thệt hại có phải bồi thường hay không ?",
    "answer": "Không phải bồi thường"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Trong hợp đồng song vụ, khi một bên không thực hiện được nghĩa vụ của mình do lỗi của bên kia thì bên kia có quyền gì?",
    "answer": "Yêu cầu vẫn phải thực hiện nghĩa vụ; hủy bỏ hợp đồng; yêu cầu bồi thường thiệt hại."
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Thừa kế theo di chúc",
    "answer": ". Khi di chúc phù hợp với các yêu cầu của pháp luật về cả nội dung, hình thức và người được chỉ định làm người thừa kế còn sống/tồn tại"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "BLDS 2015 quy định mức bồi thường bù đắp tổn thất về tinh thần đối với thiệt hại do tính mạng bị xâm phạm nếu các bên không có thỏa thuận được thì xác định theo hướng:",
    "answer": "Tối đa không quá 100 lần mức lương cơ sở do Nhà nước quy định"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về chấm dứt đề nghị giao kết hợp đồng",
    "answer": ". Cả B và C"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu khởi kiện yêu cầu bồi thường thiệt hại là bao lâu?",
    "answer": "3 năm"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Chủ thể giao kết hợp đồng là cá nhân, pháp nhân có đủ năng lực pháp luật và năng lực hành vi"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Việc ủy quyền lại được xác định trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Có sự đồng ý của bên ủy quyền"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức của hợp đồng vận chuyển hành khách:",
    "answer": "Bằng lời nói, hành vi cụ thể hoặc bằng văn bản."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Năng lực chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng của người thành niên có đủ năng lực hành vi:",
    "answer": "Tự bồi thường"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Việc xác định giá thuê tài sản theo thỏa thuận của các bên là:",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "A là công nhân lái máy xúc của công ty B, được công ty cử đi san lấp mặt bằng cho công ty C. Trong quá trình thi công, A đã điều khiển máy xúc va đập vào tường rào nhà D dẫn đến bức tường rào bị đổ",
    "answer": ". Người phải bồi thường thiệt hại cho D là công ty C"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn hưởng bồi thường thiệt hại do tính mạng, sức khỏe bị xâm phạm trong trường hợp người bị thiệt hại chết thì những người mà người này có nghĩa vụ cấp dưỡng khi còn sống được hưởng tiền cấp dưỡng trong bao lâu đối với trường hợp người chưa thành niên hoặc người đa thành thai là con của người chết và còn sống khi sinh ra?",
    "answer": "Hưởng đến năm 18 tuổi, trừ trường hợp người từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi đã tham gia lao động và có thu nhập đủ nuôi sống bản thân"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp hợp đồng không có thỏa thuận pháp luật không có quy định thì hợp đồng ủy quyền có hiệu lực mấy năm kể từ ngày xác lập việc ủy quyền?",
    "answer": "1 năm."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn thực hiện nghĩa vụ được xác định trên cơ sở :",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên, theo quy định của pháp luật hoặc theo quyết định của cơ quan có thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ được bảo đảm không bao gồm loại nghĩa vụ nào trong các nghĩa vụ sau đây:",
    "answer": "Nghĩa vụ trong quá khứ"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể phải gánh chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng là:",
    "answer": ". Cá nhân gây thiệt hại, người đại diện của cá nhân gây thiệt hại, pháp nhân"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức của hợp đồng trao đổi tài sản có thể được xác lập dưới các hình thức nào sau đây:",
    "answer": "Phải được lập thành văn bản có công chứng, chứng thực hoặc đăng ký, nếu pháp luật có quy định."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được sử dụng trong trường hợp sau đây:",
    "answer": ". Bảo lãnh"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về thay đổi, rút lại đề nghị hợp đồng",
    "answer": ". Bên đề nghị rút lại, thay đổi nội dung đề nghị hợp đồng nếu trong đề nghị hợp đồng có nêu rõ điều kiện được thay đổi, rút lại đề nghị và điều kiện đó đã phát sinh"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Những người thừa kế không phụ thuộc vào di chúc được hưởng phần di sản như sau:",
    "answer": "Hưởng phần di sản bằng 2/3 suất của một người thừa kế theo pháp luật nếu di sản được chia theo pháp luật"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Việc chia thừa kế theo pháp luật",
    "answer": ". Cả A và B"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Người quản ly‎ di sản có quyền:",
    "answer": "Được thanh toán chi phí bảo quản di sản"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ nào là không phải căn cứ làm phát sinh nghĩa vụ trong các phương án dưới đây :",
    "answer": "Chiếm hữu tài sản ngay tình."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Chia thừa kế theo pháp luật",
    "answer": ". Cả A và C"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Thiệt hại do nguồn nguy hiểm cao độ gây ra",
    "answer": ". Cả A và B"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Trách nhiệm bồi thường thiệt hại do nhiều người cùng gây ra được quy định như thế nào?",
    "answer": "Những người đó phải liên đới bồi thường cho người bị thiệt hại; dựa theo mức độ lỗi của từng người cùng gậy thiệt hại để xác định trách nhiệm bồi thường của từng người; nếu không xác định được mức độ lỗi thì phải bồi thường theo phần bằng nhau."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm bên bán không còn chịu rủi ro đối với tài sản phải đăng ký quyền sở hữu ?",
    "answer": "Thời điểm hoàn thành thủ tục đăng ký."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Những người nào vẫn được hưởng di sản nếu người để lại di sản biết được hành vi của những người đó nhưng vẫn cho họ hưởng di sản theo di chúc:",
    "answer": "Người vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ nuôi dưỡng người để lại tài sản; người bị kết án về hành vi cố y xâm phạm tính mạng, sức khỏe của người đó; người bị kết án về hành vi cố y xâm phạm tính mạng, sức khỏe của người thừa kế khác."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Người lập di chúc có quyền:",
    "answer": ". Truất quyền hưởng di sản thừa kế của bất kỳ người thừa kế nào"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Khi một bên của quan hệ nghĩa vụ không thực hiện đúng, đầy đủ nghĩa vụ của mình, có thoả thuận về phạt do vi phạm nghĩa vụ và hành vi vi phạm nghĩa vụ không thuộc trường hợp được loại trừ trách nhiệm."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ được thực hiện theo định kỳ là nghĩa vụ được xác định theo cách nào sau đây :",
    "answer": "Thỏa thuận của các bên, quyết định của cơ quan có thẩm quyền hoặc quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về đề nghị giao kết hợp đồng",
    "answer": ". Thời hạn có hiệu lực của đề nghị hợp đồng do bên đề nghị hợp đồng ấn định, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Những người thừa kế không phụ thuộc vào nội dung di chúc",
    "answer": "Con chưa thành niên, cha mẹ, vợ, chồng"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện nào sau đây không phải là căn cứ để xác định thực hiện hợp đồng khi hoàn cảnh thay đổi:",
    "answer": "Tại thời điểm giao kết, các bên có thể lường trước được về sự thay đổi hoàn cảnh"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện để áp dụng chế tài phạt vi phạm trong hợp đồng theo quy định của pháp luật dân sự là:",
    "answer": "Phải có thỏa thuận phạt vi phạm trong hợp đồng"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng phụ bị vô hiệu có làm chấm dứt hiệu lực của hợp đồng chính hay không?",
    "answer": "Không làm chấm dứt trừ trường hợp các bên thỏa thuận hợp đồng phụ là một phần không thể tách rời của hợp đồng chính"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Khi người thi hành công vụ gây ra thiệt hại thì trách nhiệm bồi thường thiệt hại thuộc về ai ?",
    "answer": "Nhà nước"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được áp dụng trong trường hợp sau đây:",
    "answer": ". Cầm cố"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Bảo lưu quyền sở hữu là biện pháp bảo đảm được thực hiện trong quan hệ hợp đồng nào?",
    "answer": "Hợp đồng mua bán"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm có hiệu lực của hợp đồng là:",
    "answer": "Từ thời điểm giao kết trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật liên quan có quy định khác."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ cầm cố tài sản chấm dứt trong các trường hợp nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Nghĩa vụ bảo đảm bằng cầm cố chấm dứt; việc cầm cố tài sản được hủy bỏ hoặc thay thế bằng biện pháp bảo đảm khác; tài sản cầm cố đã được xử lý hoặc theo thỏa thuận của các bên."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". A đã chuyển giao quyền yêu cầu sang cho C phù hợp với các quy định của pháp luật. Vì vậy, C được quyền đòi nợ từ B"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn khẳng định đúng nhất về hợp đồng chuyển giao quyền sở hữu",
    "answer": ". Hợp đồng tặng cho tài sản là hợp đồng chuyển quyền sở hữu tài sản"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Thứ tự ưu tiên thanh toán với khoản chi phí cho việc bảo quản di sản được xếp thứ tự thứ mấy theo luật:",
    "answer": "Thanh toán sau chi phí hợp lý theo tập quán cho việc mai táng và tiền cấp dưỡng còn thiếu"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Trách nhiệm bồi thường thiệt hại",
    "answer": ". Trong một số trường hợp phát sinh ngay cả khi người gây thiệt hại không có lỗi"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được sử dụng trong trường hợp sau đây:",
    "answer": ". Cầm cố"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về đăng ký giao dịch bảo đảm:",
    "answer": ". Giao dịch bảo đảm liên quan đến quyền sử dụng đất, tài sản gắn lền với đất, tàu bay, tàu biển buộc phải đăng ký giao dịch bảo đảm"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng của hợp đồng nào sau đây phải là vật đặc định?",
    "answer": ". Mượn tài sản"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể phải bồi thường thiệt hại là:",
    "answer": ". Cả A và B"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Nếu không có thỏa thuận giữa các bên, địa điểm giao kết hợp đồng là:",
    "answer": "Nơi cư trú của cá nhân hoặc trụ sở của pháp nhân đã đưa ra đề nghị giao kết hợp đồng"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu để người thừa kế yêu cầu chia di sản là 30 năm đối với bất động sản, 10 năm đối với động sản kể từ thời điểm mở thừa kế",
    "answer": "Đã được sửa đổi, bổ sung tại BLDS 2015"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Tài sản bảo đảm phải là :",
    "answer": "Thuộc sở hữu của bên bảo đảm, trừ trường hợp cầm giữ tài sản, bảo lưu quyền sở hữu."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Bên nhận được đề nghị chấp nhận một cách vô điều kiện toàn bộ các nội dung của đề nghị hợp đồng"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Bồi thường thiệt hại về danh dự nhân phẩm",
    "answer": ". Áp dụng đối với mọi cá nhân, pháp nhân bị xâm phạm về danh dự, nhân phẩm"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng hợp tác là hợp đồng có hình thức giao kết bằng:",
    "answer": "Văn bản"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Việc chuyển quyền sử dụng đất có hiệu lực kể từ:",
    "answer": "Thời điểm đăng ký theo quy định của luật đất đai"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ được thực hiện theo định kỳ là nghĩa vụ được xác định theo cách nào sau đây :",
    "answer": "Thỏa thuận của các bên, quyết định của cơ quan có thẩm quyền hoặc quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": true,
    "question": "Thời hiệu khởi kiện yêu cầu bồi thường thiệt hại là bao lâu?",
    "answer": "3 năm"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Bị ép buộc, bị lừa dối, bị nhầm lẫn"
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện để áp dụng chế tài phạt vi phạm trong hợp đồng theo quy định của pháp luật dân sự là:",
    "answer": "Phải có thỏa thuận phạt vi phạm trong hợp đồng"
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": true,
    "question": "Việc sửa đổi hợp đồng phụ thuộc vào y chí cua chủ thể nào?",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên hoặc của Tòa án"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ nào sau đây bắt buộc phải có để xác định trách nhiệm bồi thường thiệt hại?",
    "answer": ". Cả B và C"
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": true,
    "question": "Địa điểm mở thừa kế là:",
    "answer": "Nơi cư trú cuối cùng của người để lại di sản; nếu không xác định được nơi cư trú cuối cùng thì địa điểm mở thừa kế là nơi có toàn bộ di sản hoặc nơi có phần lớn di sản."
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm bên bán không còn chịu rủi ro đối với tài sản phải đăng ký quyền sở hữu ?",
    "answer": "Thời điểm hoàn thành thủ tục đăng ký."
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": true,
    "question": "Cách thức nào dưới đây là không phải là một trong các phương thức xử lý tài sản cầm cố, thế chấp",
    "answer": "Đưa tài sản xung vào công quỹ"
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về tài sản bảo đảm:",
    "answer": ". Tài sản bảo đảm là tài sản xác định, thuộc sở hữu của bên bảo đảm hoặc bên bảo đảm được phép sử dụng để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ, không ở trong tình trạng có tranh chấp."
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": true,
    "question": "Thừa kế theo di chúc",
    "answer": ". Khi di chúc phù hợp với các yêu cầu của pháp luật về cả nội dung, hình thức và người được chỉ định làm người thừa kế còn sống/tồn tại"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": true,
    "question": "Những trường hợp nào sau đây không được công chứng, chứng thực di chúc:",
    "answer": "Người thừa kế theo di chúc hoặc theo pháp luật của người lập di chúc; người có cha mẹ, vợ hoặc chồng, con là người thừa kế theo di chúc hoặc theo pháp luật; Người có quyền, nghĩa vụ về tài sản liên quan đến nội dung di chúc."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ pháp luật về nghĩa vụ dân sự là quan hệ mà bên có nghĩa vụ phải :",
    "answer": "Chuyển giao vật, chuyển giao quyền, trả tiền hoặc giấy tờ có giá, Thực hiện công việc hoặc không thực hiện công việc vì lợi ích của một hoặc nhiều chủ thể khác."
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn thực hiện nghĩa vụ được xác định trên cơ sở :",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên, theo quy định của pháp luật hoặc theo quyết định của cơ quan có thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": true,
    "question": "Việc xác định giá thuê tài sản theo thỏa thuận của các bên là:",
    "answer": "Theo thỏa thuận của các bên"
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": true,
    "question": "Những trường hợp nào người chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ, người chiếm hữu, sử dụng nguồn nguy hiểm cao độ được miễn trách nhiệm bồi thường thiệt hại:",
    "answer": "Thiệt hại xảy ra hoàn toàn do lỗi cố y của người bị thiệt hại; thiệt hại xảy ra trong trường hợp bất khả kháng hoặc tình thế cấp thiết, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nào được thực hiện bởi tổ chức chính trị - xã hội",
    "answer": "Tín chấp."
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": true,
    "question": "Trách nhiệm bồi thường thiệt hại",
    "answer": ". Trong một số trường hợp phát sinh ngay cả khi người gây thiệt hại không có lỗi"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất về chấm dứt đề nghị giao kết hợp đồng",
    "answer": ". Cả B và C"
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": true,
    "question": "Những người nào vẫn được hưởng di sản nếu người để lại di sản biết được hành vi của những người đó nhưng vẫn cho họ hưởng di sản theo di chúc:",
    "answer": "Người vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ nuôi dưỡng người để lại tài sản; người bị kết án về hành vi cố y xâm phạm tính mạng, sức khỏe của người đó; người bị kết án về hành vi cố y xâm phạm tính mạng, sức khỏe của người thừa kế khác."
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ nào là không phải căn cứ làm phát sinh nghĩa vụ trong các phương án dưới đây :",
    "answer": "Chiếm hữu tài sản ngay tình."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng nào phát sinh trong trường hợp một người mang tiền đến gửi tại ngân hàng:",
    "answer": "Hợp đồng vay tài sản có kỳ hạn"
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Bên nhận được đề nghị chấp nhận một cách vô điều kiện toàn bộ các nội dung của đề nghị hợp đồng"
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp vượt quá yêu cầu của tình thế cấp thiết thì người gây thiệt hại có phải bồi thường hay không ?",
    "answer": "Phải bồi thường phần thiệt hại xảy ra do vượt quá yêu cầu của tình thế cấp thiết"
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": true,
    "question": "Người quản ly‎ di sản có quyền:",
    "answer": "Được thanh toán chi phí bảo quản di sản"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng chuyển quyền sử dụng tài sản bao gồm:",
    "answer": ". Hợp đồng mượn tài sản"
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": true,
    "question": "Bảo lưu quyền sở hữu là biện pháp bảo đảm được thực hiện trong quan hệ hợp đồng nào?",
    "answer": "Hợp đồng mua bán"
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": ". Cả B và C"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm đề nghị giao kết hợp đồng có hiệu lực:",
    "answer": "Do bên đề nghị ấn định hoặc theo quy định của luật."
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện nào sau đây không phải là căn cứ để xác định thực hiện hợp đồng khi hoàn cảnh thay đổi:",
    "answer": "Tại thời điểm giao kết, các bên có thể lường trước được về sự thay đổi hoàn cảnh"
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ được bảo đảm có thể là những loại nghĩa vụ nào sau đây, chọn phương án trả lời đúng nhất :",
    "answer": "Nghĩa vụ hiện tại, nghĩa vụ trong tương lai hoặc nghĩa vụ có điều kiện"
  }
]